Фазовые переменные: $x_1$ --- координата самолета, $x_2$ --- скорость самолета. Возмущения ускорения представляют собой гауссовский шум с непрерывным временем. Модель рассматриваемой системы имеет вид:
\[ \label{plane-system}
\begin{aligned}
\frac{d}{dt}
&\begin{bmatrix}
x_1(t) \\ x_2(t)
\end{bmatrix} = A_c 
\begin{bmatrix}
x_1(t) \\ x_2(t)
\end{bmatrix} + G\overline{v}(t) \\
& y(t) = C
\begin{bmatrix}
x_1(t) \\ x_2(t)
\end{bmatrix} + \overline{w}(t) \\ 
&\mathbf{E}\{\overline{v}\} \equiv 0, \\
&\mathbf{E}\{\overline{v}(t)\overline{v}(\tau)\} = Q_c\delta(t - \tau), \\
&\mathbf{E}\{\overline{w}(t)\overline{w}(\tau)\} = R_c\delta(t - \tau)
\end{aligned}
\]
где матрицы ковариации шумов $Q_c$ и $R_c$ заданы, а матрицы $A_c$ и $G$ определяются следующим образом:
\[
\begin{aligned}
A_c = \begin{bmatrix}
0 & 1 \\ 0 & 0
\end{bmatrix}
&&
G = \begin{bmatrix}
0 \\ 1
\end{bmatrix}
&& 
C = \begin{bmatrix}
1 & 0
\end{bmatrix}
\end{aligned}
\]
Вид матрицы $C$ зависит от того, что мы измеряем. В случае, если замеряется координата, то 
\[
C = C_1 = \begin{bmatrix}
1 & 0
\end{bmatrix}
\]
если же мы замеряем скорость, то 
\[
C = C_2 = \begin{bmatrix}
0 & 1
\end{bmatrix}
\]